Astus ette Hendrek Reinhold ja kaebas, et Jaan Saar olla tema 2 heina kohja oma lubaga ära toonud ja nimelt 1 kohe olnud 1 koorem suur üleminewa aastasi heinu ja II kohe olnud 2 koormad suur minewa suisid heinu, mida Jaan Saar käest tagasi nõuab.
Astus ette Mihkel Mihkelson ja tunnistas küsimise peale, et tema olla ka seda minewa suist heina kohja näinud, mis umbes rohkeste koorem heinu suur olnud.
Astus ette Jaan Saar ja wastas küsimise peale, et minewa suisid heinu on tema natuke rohkem kui ühe koorma saanud ja üleminewa aastasi nii palju siis weel juure wõtnud, et ühte kokku 2 parajat koormad saanud, mis Hendrek Reinhold temale ise lubanud, see eest et tema 1 lehm ja 2 lammast tõise aasta talwe läbi tema (Jaan Saare) põhu üles peetud saanud.
Selle peale wastas Hendrek Reinhold, et temal on enesel lehma jaoks heinu tehtud olnud ja muidu natuke Jaan Saare käest põhku saanud, mis eest minewa kewadel ühe koorma heinu lubanud ja selle kohja kust Jaan Saar need heinad toob, ka kätte näidanud - aga mitte uusi heinu, mis suil teeb - temale lubanud.
Sai mõistetud:
Et Jaan Saar peab selle koorma minewa suisid heinu Hendrek Reinholdile nii kohe kätte andma. Otsus kuulutud.
